<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><entradas>

<entrada>
		<fonte>http://localhost/Site-diracks-lounge/artigos/artigos.html?var=parceria</fonte>
		<thumb>thumbs/fortran.png</thumb>
		<titulo>Nossa nova parceria pode te ajudar a conseguir um emprego!</titulo>
		<autor> Rodolfo Dirack </autor><data>2021-05-22</data>
		<resumo>
Nossa nova parceira é a Workover Academy que se define como "uma plataforma que, através da Jornada do Conhecimento, faz a ponte entre as vagas disponíveis no mercado de Tecnologia e o profissional bem qualificado". Ou seja,
além de oferecer vários cursos de programação na plataforma, a Workover ainda pode servir de ponte para que você possa conseguir o seu primeiro emprego como programador!
		</resumo>
	</entrada>


<entrada>
		<fonte>http://localhost/Site-diracks-lounge/artigos/artigos.html?var=fortran2shell</fonte>
		<thumb>thumbs/fortran.png</thumb>
		<titulo>Passar parâmetros através da linha de comandos em Fortran</titulo>
		<autor> Rodolfo Dirack </autor><data>2019-01-22</data>
		<resumo>
Os programas do Shell do linux ubuntu recebem argumentos através da linha de comandos que modificam a sua atuação.
Por exemplo o '-l' do comando 'ls -l' que modifica a atuação do comando 'ls' para que este liste também as permissões
 dos arquivos no diretório atual. Estes argumentos são chamados de 'Flags' ou 'Keys' e funcionam como chaves seletoras
 que mudam o comportamento do programa. 
		</resumo>
	</entrada>

	<entrada>
		<fonte>http://localhost/Site-diracks-lounge/artigos/artigos.html?var=iostat</fonte>
		<thumb>thumbs/fortran.png</thumb>
		<titulo>Leitura e abetura correta de arquivos com iostat</titulo>
		<autor> Rodolfo Dirack </autor><data>2018-04-26</data>
		<resumo>
O comando IOSTAT é uma maneira elegante de identificar as condições de erro de leitura e abertura de arquivos
em Fortran, deve ser utilizado junto com os comandos OPEN e READ. É uma boa prática de programação
 adotar o IOSTAT como padrão em programas que necessitam de input de arquivos. 
Este comando fornece o status de execução dos comandos OPEN e READ, atribuindo um valor positivo, 
negativo ou nulo a uma variável do tipo INTEGER, especificada pelo comando IOSTAT=variável.
		</resumo>
	</entrada>

	<entrada>
		<fonte>http://localhost/Site-diracks-lounge/artigos/artigos.html?var=makefile</fonte>
		<thumb>thumbs/fortran.png</thumb>
		<titulo>Compilação facilitada com arquivos Makefile</titulo>
		<autor> Rodolfo Dirack </autor><data>2018-04-24</data>
		<resumo>
		Os arquivos Makefile facilitam muito a compilação de seus códigos em FORTRAN. 
Você pode substituir o 'gfortran -c' por apenas um único comando 'make' no terminal. Isto será muito útil quando
 tivermos mais de um programa em para compilar com módulos de funções em códigos fontes separados.
		</resumo>
	</entrada>

	
</entradas>
